Q:按不同排序方式需要查找的次数
A:
+堆排序：nlog2n
+快速排序：n*（n-1）/2 与冒泡排序同
+顺序查找；n
+寻找最大项：n-1
+有序表的对分查出：log2n 最坏情况下时间复杂度最低

Q:队列
A:
+循环队列
 -是队列的一种顺序存储结构
 -线性结构
 -只有front=rear=NULL时，队列为空
 -front=rear!=NULL 
   -空：可以插入元素
   -满：插入元素会出现上溢错误
   -带链队列只存在一个元素，f 和 r不相等的情况无法判断

  

Q:介绍链表的类型及其访问
A:
+ 循环链表
 —从表中任何一个节点出发，就可以不重复地访问到表中其他所有结点
+单向链表
 - 只有从头的指针开始，沿各结点的指针扫描链表中的所有结点
+ 双向链表
 - 有两个指针域，但属于线性结构，链式存储
 —从任何一个结点出发就可以访问到表中其他所有结点，但会出现重复访问
+二叉链表
 -从根结点开始可以访问树中所有结点，但是从其他结点位置出发，只能访问它后面的结点。
+多重链表
-结点中具有多个指针域

Q:栈
A: 
+组织数据：先进后出
+栈顶：允许插入和删除的一端
+栈底：不允许插入和删除的另一端
-不管是顺序栈还是带链的栈，在操作过程中的栈底指针是动态变化的
+栈中的元素
-top=bottom=NULL,栈为空
-top=bottom=！NULL，栈中只存在一个元素

Q:队
A:
+组织数据：先进先出


Q:算法空间复杂度和时间复杂度
A:
+时间复杂度
-执行算法需要的计算工作量，用算法执行的基本运算次数来衡量
—与计算运行速度，计算机储存空间无关
+空间复杂度
-执行这个算法需要的空间，包括输入数据所占的储存空间

Q:线性表的顺序存储结构
A:
+各个元素所占的字节数相同，元素的存储顺序与逻辑顺序一致
+表中各数据元素是按逻辑顺序依次存放的

Q:二叉树的遍历
A:
+ 前序遍历：最先访问根结点
+ 中序遍历 访问根结点在左子树和右子树之间
+ 后序遍历：最后访问根结点

